[真攬炒] 公務員肯唔肯同警察一齊減薪？

唔肯
因為影響到自己

完

拉

黑狗有既額外野又唔見其他公務員有?

發現公務員一隻
我地係要攬炒
基本上警察就咁減薪係冇可能
一定要拖埋公務員落水
你驚？攬炒你驚乜？
係咪當手足係 condom ？

應承我，公務員一齊減薪好嗎？

收皮啦 你根本就係自私
影響到自己就唔得
學咩人攬炒
犧牲自己少少人工令警察減薪都唔肯？
對唔對得住手足呀屌你

收皮啦 你根本就係自私 影響到自己就唔得
學咩人攬炒
捐嗰十萬八萬撐立場都唔肯？
對唔對得住手足呀屌

戇撚鳩

2020年3月6日 — 早晨，Twitter戰線需要大家

醫護都有罷工，但班公務員連罷工呢個terms提都無提過

我屌哂你地老母
出面好多手足停薪減薪
你班人仲日叫夜叫加人工
而家叫你同驚察一齊減少少人工係到阿之阿左
手足係咪 condom？
影響到自己就係到嘈住哂

Home Office 秘撈 or 行山

ON撚9 減人工會令警察減薪咩? 兩者有咩關係

公務員點控制到林鄭減警察人工啊

底層又點？
攬炒唔洗成本？
哦，原來係口號來

咁你拎出你嘅成本先啦
唔好大大聲得個講字

垃圾po

同薪同酬 先一齊減

我肯, 扣多個point 要班狗人工入番總薪表, 等佢獨立計得咁過癮

雖然五毛
但佢講係事實

問呢 D 問題都 on 9 啦。

又block一隻on狗

事實係永遠唔岩聽
一係你唔好嗌攬炒啦

我肯丫

多謝手足

係咩？淨係呢個 post 都大把自私撚屌鳩我

721警鄉黑，
香港警暴將香港攬炒，
警察派自己人非法集結搗亂後被防暴打，
小強與涉嫌性侵偽人憎痔痿攬頭攬頸，要向學性侵偽人憎痔痿學習。

公務員已經忘記哂我地 d 手足

偷換概念？

謂樓豬注意返, 連登係唔比俾討論警察同高官以外既公務員薪酬及工作表現, 否則你就係分化撚/葡萄撚/五毛

偷換咩概念？
而家係屌你有口話人無口話自己呀
你呢種人先係最撚自私
淨係想見到你想見嘅野
攬炒？叫你捐錢你都避開唔答
你付出過d咩？落力出post分化？

喂你地公務員唔係好 proud of 自己考到入政府嫁咩
仲咩一話減薪就話自己係底層啊？

我有話支持攬炒咩？
我屌緊你班一路嗌攬炒一路為自己著想既人呀
除非你而家同我講你唔想攬炒囉
攬炒係口號？嗌完就算？

一睇你呢句真係屌你都廢撚事
出面大撚把機構跟政府point scale
連最出力嘅醫護都係

你打下飛機先啦
打下就會減到架喇

你 up 乜能？
你邊句野係覆緊我？

一句講哂
你支唔支持攬炒？
駁我啦屌你

咁撚假嘅假膠，你都同佢認真

真係
我都覺得自己on9咗

喂駁我先啦？
支唔支持攬炒？

攬你老母咩
你係咪做份閪工做到比人炒左失業on99冇野做呀

肯 可以令到啲公墓員港豬 藍絲都反

利申 公墓員

笑死
講咁撚耐完來係唔支持攬炒

其實公務員可以表態要求黑警撥款分開表決
但佢地無咁做, 因為佢地企係黑警背後有著數

不過上得連登都係D基層公務員
最應該減係班法官, 律政司等等各大政治官員

善用起底功能

我都係公墓員黎 我唔介意一齊減薪呀
6.9以黎我大大話話都拎左幾十萬出黎
又捐立場 星火 6.12
又成日去買物資

依家一講錢 連登仔公墓員就現哂形
終於明白光復香港點解會咁困難

攬炒? 不了 年年加2次人工同你攬炒咪好傻, 上連登D post貼幾樣嬲豬咪當幫場運動出左力

警察根本唔會減薪
轉個頭book 返OT 喺返度啦
佢就算話一日返30 個小時 都無人奈得佢何
問題重點完全唔喺度

肯

點會肯
一講完公務員加薪，啲T-con即刻打黎問係咪會加人工

肯啦，橫惦都無宿舍，攬炒

屌你加人工上年架

肯
工都差啲冇 人工重要咩

黑警獨立人工架

ok

將攬炒外判俾公務員
私人工冇成本

咪撚天真，香港最廢就係公務員

如果我減薪 真係會令到警犬減
我有乜所謂
問題係呢個政府重視警多過其他公務員
佢隨時夠膽死只加警犬唔加公務員
所以大家都係唔好睇得公務員咁大

其實有罷過又有集會
有好多比人秋後算脹咗
但連登仔扮見唔到 當佢地係condom

popo 新風向
拖埋一齊落水？

一齊減完之後，人地一加大個津貼額 =無減薪
最後得其他公墓員on99減薪

民建聯岩岩先講完話要減公務員人工
即刻有個咁既post出黎

利申：郵差

其實你邊度聽到公務員日叫夜叫加人工？
其實依加加呢個人工係比政府拖足12個月
本身應該一早通過 但因為示威所以一直hold住
我身邊啲同事比人拖糧拖咗咁耐
佢地都話就算最尾加唔到人工都唔會怪示威者
要怪只會怪政府
點知依加調返轉比你地屌？
到底邊個比人當condom?

支持全體公務員減薪

唔好以為可以唔洗付出

哈 根本就個個都睇錢
攬炒只係口號 唔係咁傻豬信呀

痴能線 點解唔係淨係警察？

其實識好多公務員都肯
但同時公務員都大量藍絲 尤其老一輩咬長糧果啲
穩定就是一切

而且公務員入面又有3萬幾黑警
請問就算一班公務員出黎話肯
可唔可以叫埋大部分公務員話肯？
林鄭會唔會理你？

唉好心淡 我認我係公務員
自問都付出唔少
而且呢排番工都唔係停晒 一星期都番三日 都要繼續做野

但就比連登仔睇成公務員一定個個唔洗做work from hill

係一個月前開始就日撚日有成堆柒頭開po想盡辦法拉公務員落水 D po仲多過黑警

加唔加 幾時輪到班small potata公務員去決定
問撚左班獻世派議員同班官未

我肯

不過問題唔係我肯唔肯

有咩好討論 都成既定事實 我寧願佢地加完捐多啲出黎

好明顯係
公務員講緊係加緊上個財政年度嘅人工
個陣612都未發生
私人個班一早加咗，出埋雙糧花紅甚至洗撚埋
而家係度大大聲叫人唔好加
咁點解唔呼籲私人公司員工拎返d加薪同雙糧出嚟支援下手足？

淨係識雙重標準
將攬炒個責任推咗落公務員度

公務員想加薪係正常
都知你地沒有能力阻止捆綁撥款
但你地有能力同黑警同暴政割席

搵工會出聲明啦屌晒你地

順便私人市場都攬炒

政府減3%
私人起碼跟住減10%

可能港共想吹風減全香港所有公務員人工
之後將所有多出嘅budget加popo人工
講真 popo要錢使咩加人工
Ot都十萬八萬

攬炒係唔介意見到你炒先炒埋落去， 唔係自炒左先 睇你炒唔炒埋黎。

炒要炒得有價值嘛

你對唔對得著手足依句可以唔洗下下掛喺咀邊
你知我知大家知

「我哋要攬抄」
想問吓你係咪重返緊工返緊學?
唔係既話都係助長緊極權社會運作咋喎

要成本，捐咗10萬未?

黑警應該減到同ca一樣起薪先合理

你應該問, 如果公務員減, 警察一定減, 咁就差唔多

樓主5毛正on9玩分化
又block一件

五毛垃圾post 拉
日日講公務員分化

傻啦 成日分化
識好多公務員好多都肯減

大家個諗法係
如果：
爭取到黑狗減薪 連帶要其他公務員減=無問題

黑狗加薪 其他公務員減=有問題

事實：
高官話哂事加薪已成定局 唔通自己要求減人工咩

Ps黑狗唔加都仲有ot 對准目標未

思想太幼稚溝通唔到
一個自己唔肯付出嘅人怪人地唔付出
可以點？

老實講 議員帶頭減人工先最有力

樓主好似不停消費緊手足

肯，可以同警察攬炒，點解唔做？

唔肯

拉 & block

攬炒係無辦法之中既辦法，如非必要 都唔需要行到個步。

攬炒係一個結局而唔係口號

人地咪講左u jump i jump囉 講就碌撚 做就含撚 行開啦廢柴 屌你老母

打私人工既緊係話公務員一齊減薪冇問題
因為減既唔係佢
自己一邊加人工一邊叫公務員一齊同黑警減薪
當公務員CONDOM
咁黑警一日唔加薪, 全體公務員又唔洗加呀?

計我話應該全香港都唔好加人工

清醒d啦懵撚
唔通公務員肯減薪
就迫到警察唔撈咩
你覺得個政府定係中央會俾呢件事發生？

再講
大把私人機構跟政府薪酬
因為你d冷氣軍師9up
到時係全香港埋單
大把搵2萬養一家幾口果d真係多得你唔撚少

然後到最尾777話體諒警察辛苦獨立加OT錢
我真係想知你地會唔會內疚

把撚樣只係想公務員減咋
自己份工就照加

九個月啦
仲未明錢係萬能咩

咪撚講廢話啦
狗隊減唔減係公務員仔話事嘅咩
同拎唔拎一萬蚊一樣咁on9嘅topic

不推文
去推下國際戰線好過啦

向來都係個人利益行先
公眾利益根本只係空想

有人民幣咪照奶
點解仲係唔認清事實
每個人都係為自己
口講一句 做就一個
偽善到仆街

真係天真

公務員減薪嗰陣
我驚私人市場喊出嚟咋

公務 -2% 私人市場就 -4~ 5%

醒D啦on99
公務員加人工係可以
你地表態要黑警撥款分開表決咪得囉, 做下樣都好丫
甚至表態接受加薪=同黑警暴政割席咪得

做左未呀? 洗唔洗畫出腸呀

講經

公務員減，佢地分分鐘工都無埋

黑警減一半

真

近排真係好多分化公務員post 係某一日突然爆升

可以俾人指住笑

你條問題同問全香港既打工仔肯唔肯辭左份工全力搞革命係冇分別.
打工仔: 唔肯
因為影響到自己

攬炒=淨係公務員減人工, 自己?不了

拉垃放負post

私人工手足，我願意減薪，咁你願意同我分享你上年份糧嗎

無所謂
大家唔加
btw大家都唔好收個一萬
個一萬係木馬屠城記既木馬包住d裝甲車入香港

下, 要自己都減? 不了

口號抗爭最好

on9，點解要減薪先
黑警做錯就要減，其他非高官嘅公務員做錯乜？去公務員反修例集會係錯？

咁私人工又點攬炒呀
攬炒唔到就將攬炒外判當自己做左野？

如果減薪就光復到香港，我相信大把公務員唔介意捱一捱
但人地攬炒作用係要殺敵一萬，自損三千
而家明知對方背後有補師，有回血劍
你都要堅持硬上去自殺
最後死撚晒，對方血都無扣過一滴

講個笑話 全民三罷
再講多個 醫護罷工

其實私人工對反送中都冇做過咩實際行動
但就大大聲咁鬧公務員咩都冇做過

口講真係9成都肯減架喎，因為都知無可能同警察一齊減。
上次派4千蚊金英話表都交唔要4千蚊添

我肯

弱智
真攬炒你唔叫全香港人一齊唔拎一萬蚊
全香港人一齊反對拎一萬蚊
警察都無得拎
如果你唔肯你對唔對得住d 手足？

利申先：拎緊公務員人工，雖然個薪係舊年就應該加，但唔介同犬攬炒。

不過想強調下，警犬令人神共憤嘅原因不在於佢有得加人工，而係佢享嘅各種特權。

屌鳩張建宗無後果，其他公務員？炒撚左啦

係街周街打人打記者，挑釁，甚至用電單車八字撞人都得，其他人嗎？

老師要求中立，警察一面倒保皇又得。

種種惡行，罄竹難書。

醫護咪私人工
唔通公務員咩

公務員減，私人市場實跟嘅

罷工都唔肯啦仲減薪

Sorry 醫護都跟公務員薪酬
所以係呢度一樣要比人批鬥

香港人嘅攬炒定義係人地攬炒

其實個市道咁差, 好多公司都冇人工加, 有啲甚至減薪栽員
敢問以公務員一年的工作表現如何合理加薪呢?
一定要加? 老奉?

因為唔一齊罷工

復左工啦
仲有佢唔係為反送中做過野
係為肺炎咋

跟薪酬表同定於公務員兩回事
兒登有八成拎零用唔怪得既
上下連登笑下政權就會成功 都唔明之前既人推倒政權要死人做乜9

公務員加薪係2018-2019年既事呀on9

點解一定要攬炒
唔可以係追求大家都享有公務員薪酬褔利嘅?

肯又點
又唔係真係會減

係呀 好過其他鍵戰既
#香港人報仇
#講笑啫

人人都唔知係18-19年嘅薪酬調整，個個都用屎眼睇野乜都屌，過多兩三個月睇埋2019-2020個調整再屌啦

叫黑警自己減

明明吊番轉，不嬲公務員跟私人，十幾廿萬公務員何德何能影響幾百萬私人工

依家出面炒緊人，又唔見佢地跟公務員加人工

肯唔肯為自由用 linux ？
連登人：唔肯，因為要打機

公務員調整慢等backbay，無雙糧無花紅無佣金，市道暢旺行行賺大錢拎十五個月糧，公務員都用自己份工作穩定黎J下自己

宜家淡市啦，公務員就人人圍屌

行申：外判工

出面好景果陣私人工 雙糧+bonus
公務員有無出過聲呀

肯定又加，私人市場都好少減人工，係炒人，2個人野變左一個人做，人工不變，或者炒左個老既，請個平既

當政府統計私人市場人工時，就變左私人市場冇減過人工

睇黎用乜工種比，公務員不嬲都係私人市場薪酬指標，同埋講到口臭，私人市場18-19年加緊人工拎緊雙糧花紅啲增幅，公務員宜家先加返比佢地咋

This is Hong Kong

終於有人醒

公務員=公僕
「僕」字到底點解？

有無諗過777只係想加比佢班契仔黑警
個班公務員只係順手汁左塊餅
你以為777真係真心想加比班公務員咩

我係777既話真係笑出黎
加個薪可以冧掂班皇軍 仲可以搵人帶風向將矛頭插落去公務員到 同當年雨革一模一樣 笑撚死
繼續啦你地

支持 一直都捐緊錢幫手足
運動到而家 都捐左幾千萬

你都識講係公務員宜家加番18-19年人工比佢哋，點解又話公務員係私人市場薪酬指標？

無所謂

點解醫護有做嘢甚至比好多連登仔做更多嘅嘢要被減薪先？

不如你去問下你公司HR
同埋公務員好多工種

成日講bonus,私人市場都唔知有冇5份1人有bonus 呢樣野
公務員參考私人市場人工時己經計洒所有雙糧bonus喇
仲有公務員做夠一定年期，政府供20%强積金，係實有既，唔同私人工，時有時冇，呢條數已經多過雙糧

不了

根本連登仔以為所有工務員都好似學資處，社會保障部啲廢鳩咁少野做你可以話政府工作效率低，但唔關員工事，係因為政府個辦工配套比起市場top tier果啲落後好多

問下hr，公務員加人工喎，點解你仲炒人？
大部分公務員工種都同私人市場好唔同

唔會 因為公墓園都有藍有黃 就好似廢老咁無處不在包括你屋企
減薪會燒到班藍絲
所以依家係玩批鬥文化 有留意fb個page就知 越黎越多撚樣玩舉報 將黃務員既網上屌狗言論上報部門 已經唔係得一兩單

連登仔就繼續盲中中比人帶住咁屌啦
要班黃墓園在內比藍絲批鬥
在外又比深黃批鬥

其實你可以去考，但我唔建議咁樣攬抄公務員，好似醫護或者其他紀律部隊會受影響，而且黑警個薪酬表係獨立架，嘈呢樣野好過

全港各行各業都冰封，講真公務員而家最有消費力既一群
佢哋都減人工，冇人消費， 個市仲仆街

再講， 你聽商界講減公務員人工， 減5%， 結果係班老闆借勢減出邊打工仔15%

好多公司薪酬指標係睇政府頭

咁大愛
人地叫你捐錢 捐左未？
未就捐返入你老母個閪到先

肯
利申: 攻墓猿

關考唔考咩事，政府支出市民就有權過問架喇，
政府亂9咁起野，送錢比d建築商，你又話你都可以去開間建築公司接job，有錢齊齊揾架？

肯減薪呀！咪撚再係到搞分化
話人對唔對得住手足個陣，你自己又做過D咩呀

認同，我真係未聽過公司薪酬指標唔係睇政府頭，我係閪老板我請個文員見政府出14k，我都一定唔會高過14k 啦，有本事你未去考，更何況淡市我出10k 都大把人追住黎含

政府文員aco 頂薪3萬幾、私人跟左未？

家陣我只係見到眼紅公務員加薪，如果要嘈政府用錢，未正如我上面咁講，點解唔係補貼所有打工仔共渡時艱唔係要人哋都食屎呀，係人人都有飯開呀

試下aco 減薪至20k ，你估私人市場幾錢請個文員？家陣係講緊私人市場會用政府個價黎剝削打工仔呀，存在左幾十年架啦，你真係一減薪，個市仲仆街，大家唔係公務員但都一定受牽連呀

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

政府識變錢？
我只係睇到波波話可能徵收銷售稅，佢要加稅緊係吊佢亂駛錢喇

樓主只係魚蛋論

定係5毛又帶風批鬥公務員

點解商界要公務員減人工啊？
因為佢哋都可以用平啲嘅價錢請人，
依家係班商家佬輸打贏要，
旺市佢賺到笑，淡市自己無賺少但想諗計縮支出

你完全冇証據証明私人工跟政府，政府文員勁高人工又唔見私人工文員加人工，但你話政府文員一減人工、私人就一定會減？

9up唔駛本？

相信樓主係手足，但佢無諗到成個薪酬市場個連帶關係

攬黎既目的係咩?
滿足你個人願望?
咁大家都支持你放你老母既裸照上黎啦，你唔撚係唔夠膽嘛?

分化post,拉

呢排批鬥公務員風氣好重
每一兩日就有post
第二次集會之後就係咁

俾你減夠我三個pt
你踢番班撚樣入總薪級表ok?

成個底都係分化Post
屌佢老母要置頂

減薪就睇政府頭，加薪又唔見佢地跟？
其實公務員同私人工人工不嬲冇關係
你減唔代表政府工要減

工會一早出左聲明
人地冇post上黎連登者

好多人連稅都唔洗交就當正自己出緊糧俾公務員
真係得啖笑

人材流向公務員已經係私人市場薪金向上升既唯一誘因
爭取民主先係唯一出路

我女朋友上年17個月糧
有冇諗過純粹你份工太垃圾

減薪唔係公務員決定

肯定你冇HR經驗。。。你知唔知乜嘢叫薪酬調查

每年老板協會都會出薪酬指引比人加幾多
佢哋就係用公務員薪酬 X 通脹X 經濟等等做打價

公務員ACO 30K 人工， 但得12個月糧冇BONUS，其實差唔多

我相信佢係仲細姐，佢唔明政府工點影響緊私人市場，亦唔知啲商家佬啲壓價技倆姐

所以政府先加薪

咪係，緊係陷港炒啦，一齊失業

講緊成個市場，你就講你女朋友、用成個香港去計準d定你口中既某某人咁計準d？
你有冇諗過去驗下腦？

應該發動黃絲公務員集體辭職

公務員減薪再加上通縮追唔上，到時真係全港攬炒

樓主肯唔肯捐晒2019年加人工&雙糧花紅果筆錢比星火/612？

唔肯
因為影響到自己

我做保安日日做12個鐘，
點解你做消防可以返一放二咁撚爽
唔撚公平呀，你要減人工呀

老板協會
我就未聽過，不如你講清楚邊個協會，又睇過人地點計法

係度噏完有咩用

又魚旦論，大把工高人工過公務員好多，冇人會去理，你搞清楚公務員個性質係有咩唔同先喇

想知咩叫大把人高人工過公務員好多有冇數據支持定又聽女朋友講 入息中位數< 20000 你知架可?

我個行會一齊加 跟point跳 加兩千
兩千只係一個6800既價錢
只係微不足道

我願意同警察一齊減薪

羨咩慕？
政府亂駛錢，轉頭又話加稅係咪唔吊得？

吊下又要去考？
政府送錢比星之子寫d program 垃圾,係咪又唔吊得？
要自己去開番IT 公司接job先啱？

講呢d無意思
每個人學歷、經驗、轉數、工作表現都唔同
公務員拎咩野人工都係上面條件反映到出嚟
你可以話有某幾個工種可能overpaid
但唔好一碌鳩打一船人

講撚到公務員話事咁,拎返個立法會先講野啦

咁你咪屌佢施政囉
關公務員18-19年度薪酬調整咩事？
各行各業果個年度都有加薪咁滯

連登仔：減薪係要令公務員同黑警割蓆 將矛頭指向政府
事實上：減薪只會令公務員同黑警企係同一陣線 一齊反對減薪 將矛頭指向贊成減薪既立法會議員

明明係應該分化公務員同黑警 而家就變左將公務員同黑警綁埋一齊

我知、我仲知公務員平均工資近4萬Tim

少年你太年輕了

佢份工閪就要全世界一齊閪

屌㩒㩒錯正皮

講數據都無意思咁冇野好討論了
ACO做5年連通脹>23K, 已經跑羸左入息中位
私人市場有幾多份文員仔出到呢個數, 有冇overpaid大家明眼人一睇就知

我扣人工都肯呀 屌你

攬炒，應該嘅

出面文員咩學歷？
你知唔知ACO請緊咩學歷先？
唔好拎個basic requirement去睇
因為已經無呢支歌仔唱好耐
同埋出面文員有雙糧有花紅，政府有無？
目光唔好咁狹窄啦

唔好因爲自己份工俾緊唔合理/唔符合你預期嘅特遇而去要求人地陪你，呢個世界好公平，你係叻仔嘅點都會搵到錢，唔洗係度恨

待遇

呢到仲叫警察就知又係藍屍分化撚啦，一係就狗黎

Aco 中5囉

//你知唔知ACO請緊咩學歷先？
我知, 我仲知出面做文員 9年都仲係15K既大有人在

//同埋出面文員有雙糧有花紅，政府有無？
我知月入中位數已經計埋啦, 咪計埋都跑輸ACO

//你係叻仔嘅點都會搵到錢，唔洗係度恨
同你講數據又話人酸你 你知我搵幾多?
你有數據証明我睇私人工文員係高人工過ACO未? 認公務員overpaid真係咁難?

大家都未明
減薪狗係唔會痛
要令佢跟番總薪級表出糧就真

你講咁多，不如你答我，
究竟私人市場人工低於公務員，同要求公務員同黑一齊減薪有咩關係?
對於讓打工仔領取合理待遇有咩作用?
咩理據咩動機令你覺得公務員減薪有令香港大多數人?
公務員overpaid 呢個結論係唔係用私人市場Underpaid黎作出?

真心求教

你講咁多，不如你答我，
究竟私人市場人工低於公務員，同要求公務員同黑一齊減薪有咩關係?
對於讓打工仔領取合理待遇有咩作用?
咩理據咩動機令你覺得公務員減薪有利香港大多數人?
公務員overpaid 呢個結論係唔係用私人市場Underpaid黎作出?

真心求教

做足9年都搵15000就佢問題啦
大佬呢d都拎出嚟講

而家大學生都係走去做ACO喎
然後你拎份中五畢業嘅私人文員去比
兩者都無得比啦
私人文員覺得ACO好咪去報ACO囉
市場有晒機制架啦，考到你咪考囉
拿利申我唔係ACO先

我無話你酸我呀
我又唔識你，更加無興趣知你做咩
不過係度同我拗政府工係咪overpaid就真係好loser feel
你有無見過d係市場度搵到食嘅係度講做政府工好好？

真係叻仔個班，出面做私人一定搵得多過政府

本末倒置
依家就係吊緊政府d人工亂來，搞到大學生都走去做明明請中5既政府工

你就話唔應該用私人市場既文員比

不如變做 全港市民肯唔肯一齊減薪啦

其實政府人工根本無亂黎。根本就用通脹去加薪。
你要怪就怪好多私人公司ga仆街老板壓榨下面d員工，佢地高層就享受經濟增長ga成果，下面班人就被壓榨姐！！

點樣亂來？
市場機制嚟
大學生一街都係啦好值錢咩？
當年搞得副學士就注定大學生貶值
同埋大把大學生入嚟做ACO只係騎牛搵馬
真係醒目果d，點會甘於3皮野max point?

大學生走去考政府工，甚至fresh grad去投胎做黑狗，唔係因為政府工人工高咁簡單，仲關市場人工普遍underpaid、學位飽和、香港產業及市場單一某些學科畢業但唔夠職位等等等等因素架，睇野闊啲啦

算啦巴打
由佢地慢慢怨
真係叻個班係人諗下點樣向上爬
而唔係要人地陪佢一齊捱

唔想又一個手足盲反上腦咋
燒錯同路人我地未又少咗個手足抗爭囉

\\公務員overpaid 呢個結論係唔係用私人市場Underpaid黎作出?
首先唔係"作", 係根據政府統計署數據分析得出結論

\\究竟私人市場人工低於公務員，同要求公務員同黑一齊減薪有咩關係?
\\對於讓打工仔領取合理待遇有咩作用?
冇直接關係, 我只係探討緊公帑係咪用得其所, 基本上topic個攬炒不適用於我

\\咩理據咩動機令你覺得公務員減薪有利香港大多數人?
都係個句我只係探討緊公帑係咪用得其所,
極端咁講全部公務員減5成人工, 條數去平山填海起樓比真正香港人算唔算有利, 你又會唔會支持